A constante numérica $\pi$ (lê-se `pi') é um número irracional correspondente aproximadamente ao valor $3,1415\ldots$. As primeiras evidências da existência desta constante surgiram há cerca de $4$ mil anos na Babilônia e no Egito. O Papiro de Rhind, escrito aproximadamente em 1700 a.C., contém a afirmação de que  ``a área de um circulo é igual a área de um quadrado cujo lado é o diâmetro do circulo diminuído de sua nona parte.'' Acredita-se que este seja o mais antigo vestígio escrito de uma estimativa do valor de $\pi$ \cite{Fraga:NumeroPi}. 

Existem muitos métodos para calcular o valor de $\pi$. O primeiro método, conhecido como \emph{método clássico}, consistia em enrolar uma corda em torno de algum objeto circular, marcando o ponto em que se tinha uma volta completa. Em seguida, media-se quantas vezes esse pedaço de corda era maior que o diâmetro da circunferência do objeto utilizado \cite{Santos:BreveHistoria}

A primeira tentativa científica de aproximar o valor de $\pi$ é atribuída a Arquimedes de Siracusa, que obteve a inequação 
\begin{equation}
\frac{223}{71} < \pi < \frac{22}{7},\label{eq:desigualdade}
\end{equation} obtendo o valor de $\pi$ igual a $3,14$, com duas casas decimais por meio do método clássico utilizando um polígono de $96$ lados. Trabalhos posteriores, que datam até o ano de $1621$, tentaram melhorar esta aproximação, mas ainda mantendo a utilização do método clássico \cite{Santos:BreveHistoria}.

Apenas em meados do Século XVII surgiram outros métodos, a exemplo dos métodos que envolviam a utilização de séries infinitas voltadas especialmente para aproximação das casas decimais de $\pi$. Métodos que utilizavam relações trigonométricas também foram desenvolvidos. A combinação destes dois métodos para obtenção de $\pi$ também foi considerada em estudos posteriores. Até o ano de $1948$, utilizando os métodos mencionados, obteve-se conhecimento de $808$ casas decimais de $\pi$.

Muitos matemáticos não ocuparam-se apenas em calcular as casas decimais de $\pi$, como também em provar determinados conceitos matemáticos sobre este número. O matemático Johann Lambert, por exemplo provou que $\pi$ é um número irracional. Anos depois,  Adrien-Merie Legendre provou que $\pi^2$ é irracional e Ferdinand Lindenmann provou que $\pi$ é um número transcendente.
%ESCREVER A CRONOLOGIA DE PI APÓS O ADVENTO DO COMPUTADOOR
%REFAZER O GRÁFICO COMPLETO
%\input{./files/pi/grafico}