A realização de um projeto de iniciação científica desta natureza é importante por diversas razões. Primeiramente, ressalta-se o \emph{aspecto aplicado da pesquisa}, na qual dados reais do Rio Negro serão utilizados para treinar um algoritmo de Aprendizado de Máquina. Os resultados obtidos poderão ser divulgados junto a especialistas na área de Hidrologia, por exemplo, para analisar a viabilidade da sua utilização como referência na cidade de Manaus. Esta é uma maneira de divulgar o trabalho realizado na instituição junto à sociedade.

Levando em conta a utilização da Aprendizagem de Máquina, a execução deste projeto irá propiciar ao estudante a possibilidade de \emph{lidar com questões da Inteligência Artificial} que incluem, por exemplo, configurar e treinar modelos, comparar resultados obtidos por modelos diferentes, investigar resultados recentes apresentados na literatura, dentre outros.

Outros dos aspectos que ressaltam a relevância da execução deste trabalho é a sua \emph{motivação prática} e \emph{interdisciplinaridade}. O aluno estará engajado na resolução de uma questão prática da cidade em que ele reside, cujos resultados podem vir a ter um impacto positivo para todos os cidadãos. No tocante à interdisciplinaridade, a realização deste projeto irá favorecer as discussões e interações com professores, principalmente da área de Meteorologia, propiciando uma troca de conhecimentos. Isto é enriquecedor para o discente, pois poderá lidar com conceitos de outras áreas, aplicando métodos e técnicas próprios da Computação, construindo um espaço de cooperação.

A realização deste projeto de iniciação científica permitirá ao estudante a \emph{vivência de conceitos} de diversas disciplinas, o \emph{desenvolvimento de uma aplicação prática} de técnicas, métodos e modelos da Aprendizagem de Máquina e irá ampliar seus horizontes para que possa vislumbrar a possibilidade de seguir \emph{carreira acadêmica} em Computação.

Para a docente e proponente deste projeto de iniciação científica, a possibilidade de consolidar um trabalho desta natureza permitirá o \emph{aprofundamento em uma área de pesquisa}, o que contribuirá para a ampliação do seu escopo de atuação na área de Computação e que também irá colaborar para fortalecer o grupo de pesquisa da instituição na qual a docente está engajada.
