A metodologia para o desenvolvimento deste projeto de iniciação científica consiste, inicialmente, no \emph{estudo dos conceitos sobre redes neurais}. Para tanto, o aluno irá considerar a literatura desta área para entender as bases biológicas deste modelo computacional, como funcionam, quais as características e os diferentes tipos. Além disso, irá considerar com mais detalhes os aspectos de treinamento destas redes, especialmente considerando o algoritmo \emph{backpropagation} de Levenberg-Marquadt. É importante enfatizar que esta etapa também contempla o aprendizado da manipulação de ambientes computacionais ou bibliotecas para lidar com o modelo de computação considerado.

O próximo passo do trabalho considerará a \emph{preparação da base de dados} sobre o problema. Nesta etapa, o aluno irá consultar a literatura e órgãos especializados para obter dados sobre a cota do Rio Negro e sobre variáveis meteorológicas, relacionando-as de acordo com o período de tempo. Quanto às variáveis meteorológicas, é possível fazer uso do Banco de Dados Meteorológicos para Ensino e Pesquisa (BDMET), mantido pelo Instituto Nacional de Meteorologia (INMET) \cite{INMET:Site}. Para os dados da cota do Rio Negro, a Superintendência Estadual de Navegação, Portos e Hidrovias poderá ser consultada.

Levando em conta as duas tarefas realizadas previamente, o aluno irá \emph{treinar e testar as redes neurais} para o problema em questão, considerando diferentes arquiteturas para as mesmas. A base de dados será utilizada para aprendizado, ficando uma parte da mesma reservada para os testes de predição. A saída da rede neural será um um valor correspondente à cota do Rio Negro prevista para um determinado instante de tempo. Nesta etapa, sempre que possível serão consideradas métricas sobre o desempenho das redes construídas.

Em seguida, será realizada a \emph{avaliação dos resultados}. Nesta etapa, métricas como erro médio quadrático e acurácia serão utilizadas para mensurar a adequação das referidas redes para o problema em questão. Será possível, também, comparar as redes entre si e eleger um subconjunto mais adequado para o referido cenário.

Além das atividades relatadas, não se pode deixar de mencionar a \emph{produção dos relatórios} parcial e final, que são essenciais para o andamento do projeto. Esta atividade possuirá um acompanhamento mais minucioso e utilizará artefatos produzidos ao longo do andamento do projeto para a composição destes relatórios.
