A transformada clássica de Fourier é um algoritmo que transforma informações de uma base para outra. Embora pareça conceitualmente simples, esta transformada possui aplicações na Matemática, para análise de equações diferenciais; nas Comunicações, para redução do ruído, modulação, decodificação; no Processamento Digital de Imagens, auxiliando a detecção de bordas e a compressão de imagens, dentre diversas outras.

A versão quântica da transformada de Fourier proposta por Shor \cite{Shor:Fatoracao} é de extrema importância para a Computação Quântica, possuindo aplicações nos algoritmos para cálculo da ordem, fatoração, logaritmo discreto, dentre outros. Inclusive nas Comunicações Quânticas já foi construído um decodificador que a utiliza. É importante mencionar que um dos primeiros ganhos significativos alcançado sobre a Computação Clássica foi por um algoritmo que utiliza a transformada quântica de Fourier.

Dada a importância desta transformada para a Computação e para as Comunicações Quânticas, a presente proposta de projeto de pesquisa de iniciação científica tem por objetivo construir uma aplicação computacional que realize a sua simulação. Esta simulação é de grande utilidade para compreender o funcionamento da transformada em si, para dar suporte a realização de outras pesquisas que utilizam a referida transformada como um de seus elementos, para reproduzir resultados e algoritmos já existentes na literatura, e também para ser utilizada como recurso didático no ensino da Computação e Comunicações Quânticas.

A motivação para a implementação desta simulação parte da limitação tecnológica de não existirem computadores quânticos escaláveis nos dias atuais, ou seja, que contenham um número de componentes grande o suficiente para permitir a realização desta transformada. Além desta limitação, já é conhecido que a simulação de sistemas quânticos nos computadores atuais não é uma tarefa trivial. Primeiramente em virtude de algumas limitações dos computadores atuais em si, depois em função do número de conceitos matemáticos envolvidos. Apesar disso, é factível que esta simulação seja realizada em um projeto de iniciação científica, desde que o auxílio teórico seja provido e que um planejamento para a implementação da simulação seja realizado.

\vspace{2cm}

\noindent \textbf{Palavras-chave}. Simulação, Transformada Quântica de Fourier, Algoritmos Quânticos.

\newpage 