O \textit{Raspberry Pi}(Rasp) é um computador de pequeno porte, com considerável poder de processamento e encapsulado em uma única placa de circuito impresso. A versão utilizado nesse projeto é o \textit{Rasberry Pi B}(RaspB), que possui dimensões de 85,6x53,98x17mm.

Baseado na arquitetura ARM11, o processador do RaspB é um \textit{System-on-Chip}(SoC) Broadcom BCM2835. Ao BCM2835, podem ser acoplados:
\begin{itemize}
\item{Temporizadores};
\item{Controladores de interrupções};
\item{\textit{General Purpose Input/Output}(GPIO)};
\item{\textit{Universal Serial Bus}(USB)};
\item{Controlador de \textit{Direct Memory Access}(DMA)};
\item{entre outros}.
\end{itemize}
O RaspB possui uma CPU ARM1176JZFS com clock de 700MHz(isso significa que o processador do RaspB pode realizar 700 milhões de operações por segundo), acompanhado de uma memória principal SDRAM de 512MB. Sua GPU possui um co-processador multimídia VideoCore IV$^\circledR$ Dual Core e um acelerador gráfico OpenVG$^\circledR$ Open GL ES 2.0 com performace de até 24GFLOPS, capas de reproduzir até 1080p de resolução \cite{Holton:RaspArch}.

O boot do sistema operacional é dado através de cartão \textit{microSD} inserido no RaspB. Este modelo é apenas compatível com distribuições Linux. A fabricante aconselha que, para melhor utilização dos recursos do RaspB, seja usada a distribuição \textit{Raspbian Wheezy}  \cite{Upton:UserGuide}.

Para melhor funcionamento do RaspB, é necessária uma fonte microUSB que possa fornecer 5V de tensão e uma corrente entre 700 e 1200mA. Com corrente abaixo dessa faixa, o RaspB não funcionará corretamente e, correntes acima dessa faixa, podem causar sérios danos ao RaspB. Sobre as conexões de Entrada/Saída(I/O, do inglês \emph{Input/Outpu}), o RaspB possui:
\begin{itemize}
\item{Duas portas USB 2.0};
\item{Duas saídas de vídeo e áudio, sendo uma \emph{High-Definition Multimedia Interface}(HDMI) e outra RCA de 3,5mm};
\item{Interface serial para câmera  MIPI(CSI-2)};
\item{Interface serial para display(DSI) com conector para cabo \emph{flat}}.
\end{itemize}